\begin{aufgabe}{Injektionen und Surjektionen sind die Eltern aller Abbildungen}
\begin{enumerate}
\item Sei~$f : X \to Y$ eine Abbildung. Finde eine Menge~$W$, eine surjektive
Abbildung~$s : X \to W$ und eine injektive Abbildung~$i : W \to Y$, sodass~$f =
i \circ s$.

{\tiny\emph{Hinweis:} Versuche es zunächst mit einem konkreten, kleinen Beispiel!
Und erinnere dich an den in der Vorlesung angesprochenen Trick, der aus einer
beliebigen Abbildung eine surjektive macht.\par}

\item[$\star$ b)] Sei~$f : \RR \to \RR$ eine Abbildung. Finde eine surjektive
Abbildung~$s : \RR^2 \to \RR$ und eine injektive Abbildung~$i : \RR \to \RR^2$
mit~$f = s \circ i$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
